# 概述

* 课题名称：科技部评审专家智能指派v3.0
* 课题委托单位（甲方）：科学技术部科技人才交流开发服务中心
* 课题承担单位（乙方）：清华大学

该文档是科技部评审专家智能指派v3.0系统代码文档，分为代码和数据两部分，分别对项目使用的代码、代码中用到的数据格式进行说明。

### 代码整体架构

代码采用模块化的设计思想，尽可能把项目用到的各种功能封装成类，以便代码维护和更新。

主要包括六个部分：文本分词，学科分析，词网训练，指南相关，指派模型，测试相关。其中，前三个部分是较为通用的模块，可以在其他类似问题中直接使用，包括给定文本进行分词、给定文本分析学科、给定语料训练word2vec，后面三个属于该项目专用模块，包括指南分小节、小节名额分配、专家向量化、自动化测试等等。

关于跨语言关键词匹配的研究，包括翻译语料的获取、维基百科跨语言匹配链接获取、Joint Embedding双语词网训练，相关代码也比较多，因此在[另一个项目](https://lvmememe.gitlab.io/BRH)单独整理。

### 数据组织方式

数据主要包括三部分：关键词，专家，学科。其中，关键词部分包括中文词网模型和中英文词典，词典用跨语言关键词匹配项目中的代码获得；专家部分是为了减少读取数据库操作而缓存的专家数据，只在科技部的机器上有；学科部分是关键词-学科矩阵，在v2.0系统的nsfc关键词-学科矩阵上进行了补充。

### 主要改进点

相比v2.0系统，有以下四个改进：

1. 文本向量化方法，不适用向量求均值，而是采用向量的TF-IDF加权平均；
2. 不仅可以考虑专家库信息中文信息，也能从专家的英文论文里提取关键词；
3. 关键词-学科矩阵使用NSFC结题项目库又补充了一些信息；
4. 学科分析的时候不仅可以考虑一级学科，可以综合考虑三级学科，让学科分析更准确。

### 文档链接

[网页版](https://lvmememe.gitlab.io/EAS_backend/)/[PDF版](https://lvmememe.gitlab.io/EAS_backend/book.pdf)

### 联系我

如果有任何问题，欢迎联系邮箱：lqs@mail.bnu.edu.cn。